<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>De termino Michaelis anno .xiiij. regni regis Edwardi quarti</title>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>
               <date>1582</date>
            </edition>
         </editionStmt>
         <extent>Approx. 66 KB of XML-encoded text transcribed from 8 1-bit group-IV TIFF page images.</extent>
         <publicationStmt>
            <publisher>Text Creation Partnership,</publisher>
            <pubPlace>Ann Arbor, MI ; Oxford (UK) :</pubPlace>
            <date when="2011-12">2011-12 (EEBO-TCP Phase 2).</date>
            <idno type="DLPS">A23434</idno>
            <idno type="STC">STC 9850</idno>
            <idno type="STC">ESTC S117992</idno>
            <idno type="EEBO-CITATION">99853201</idno>
            <idno type="PROQUEST">99853201</idno>
            <idno type="VID">18570</idno>
            <availability>
               <p>To the extent possible under law, the Text Creation Partnership has waived all copyright and related or neighboring rights to this keyboarded and encoded edition of the work described above, according to the terms of the CC0 1.0 Public Domain Dedication (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/). This waiver does not extend to any page images or other supplementary files associated with this work, which may be protected by copyright or other license restrictions. Please go to https://www.textcreationpartnership.org/ for more information about the project.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <title>Early English books online.</title>
         </seriesStmt>
         <notesStmt>
            <note>(EEBO-TCP ; phase 2, no. A23434)</note>
            <note>Transcribed from: (Early English Books Online ; image set 18570)</note>
            <note>Images scanned from microfilm: (Early English books, 1475-1640 ; 504:07)</note>
         </notesStmt>
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>De termino Michaelis anno .xiiij. regni regis Edwardi quarti</title>
               </titleStmt>
               <extent>viii leaves   </extent>
               <publicationStmt>
                  <publisher>In Fletestrete within Temple Barre, at the signe of the Hand and Starre, by Rychard Tottel,</publisher>
                  <pubPlace>[Imprinted at London :</pubPlace>
                  <date>the xii. day of Iune. 1582.]</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>Law reports for 14 Edward IV (Michaelmas, Hilary, Easter, and Trinity terms).</note>
                  <note>Text in Law French.</note>
                  <note>Caption title.</note>
                  <note>Imprint from colophon.</note>
                  <note>Reproduction of the original in the Harvard University. Library.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>Created by converting TCP files to TEI P5 using tcp2tei.xsl,
      TEI @ Oxford.
      </p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>EEBO-TCP is a partnership between the Universities of Michigan and Oxford and the publisher ProQuest to create accurately transcribed and encoded texts based on the image sets published by ProQuest via their Early English Books Online (EEBO) database (http://eebo.chadwyck.com). The general aim of EEBO-TCP is to encode one copy (usually the first edition) of every monographic English-language title published between 1473 and 1700 available in EEBO.</p>
            <p>EEBO-TCP aimed to produce large quantities of textual data within the usual project restraints of time and funding, and therefore chose to create diplomatic transcriptions (as opposed to critical editions) with light-touch, mainly structural encoding based on the Text Encoding Initiative (http://www.tei-c.org).</p>
            <p>The EEBO-TCP project was divided into two phases. The 25,368 texts created during Phase 1 of the project (2000-2009), initially available only to institutions that contributed to their creation, were released into the public domain on 1 January 2015. The approximately 40,000 texts produced during Phase 2 (2009- ), of which 34,963 had been released as of 2020, originally similarly restricted, were similarly freed from all restrictions on 1 August 2020. As of that date anyone is free to take and use these texts for any purpose (modify them, annotate them, distribute them, etc.). But we do respectfully request that due credit and attribution be given to their original source.</p>
            <p>Users should be aware of the process of creating the TCP texts, and therefore of any assumptions that can be made about the data.</p>
            <p>Text selection was based on the New Cambridge Bibliography of English Literature (NCBEL). If an author (or for an anonymous work, the title) appears in NCBEL, then their works are eligible for inclusion. Selection was intended to range over a wide variety of subject areas, to reflect the true nature of the print record of the period. In general, first editions of a works in English were prioritized, although there are a number of works in other languages, notably Latin and Welsh, included and sometimes a second or later edition of a work was chosen if there was a compelling reason to do so.</p>
            <p>Image sets were sent to external keying companies for transcription and basic encoding. Quality assurance was then carried out by editorial teams in Oxford and Michigan. 5% (or 5 pages, whichever is the greater) of each text was proofread for accuracy and those which did not meet QA standards were returned to the keyers to be redone. After proofreading, the encoding was enhanced and/or corrected and characters marked as illegible were corrected where possible up to a limit of 100 instances per text. Any remaining illegibles were encoded as &lt;gap&gt;s. Understanding these processes should make clear that, while the overall quality of TCP data is very good, some errors will remain and some readable characters will be marked as illegible. Users should bear in mind that in all likelihood such instances will never have been looked at by a TCP editor.</p>
            <p>The texts were encoded and linked to page images in accordance with level 4 of the TEI in Libraries guidelines.</p>
            <p>Copies of the texts have been issued variously as SGML (TCP schema; ASCII text with mnemonic sdata character entities); displayable XML (TCP schema; characters represented either as UTF-8 Unicode or text strings within braces); or lossless XML (TEI P5, characters represented either as UTF-8 Unicode or TEI g elements).</p>
            <p>Keying and markup guidelines are available at the <ref target="http://www.textcreationpartnership.org/docs/.">Text Creation Partnership web site</ref>.</p>
         </editorialDecl>
         <listPrefixDef>
            <prefixDef ident="tcp"
                       matchPattern="([0-9\-]+):([0-9IVX]+)"
                       replacementPattern="http://eebo.chadwyck.com/downloadtiff?vid=$1&amp;page=$2"/>
            <prefixDef ident="char"
                       matchPattern="(.+)"
                       replacementPattern="https://raw.githubusercontent.com/textcreationpartnership/Texts/master/tcpchars.xml#$1"/>
         </listPrefixDef>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="roa">roa</language>
         </langUsage>
         <textClass>
            <keywords scheme="http://authorities.loc.gov/">
               <term>Law reports, digests, etc. --  Great Britain --  Early works to 1800.</term>
               <term>Great Britain --  Periodicals --  Early works to 1800.</term>
            </keywords>
         </textClass>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change>
            <date>2010-01</date>
            <label>TCP</label>Assigned for keying and markup</change>
         <change>
            <date>2010-01</date>
            <label>SPi Global</label>Keyed and coded from ProQuest page images</change>
         <change>
            <date>2010-08</date>
            <label>Ali Jakobson</label>Sampled and proofread</change>
         <change>
            <date>2010-08</date>
            <label>Ali Jakobson</label>Text and markup reviewed and edited</change>
         <change>
            <date>2011-06</date>
            <label>pfs</label>Batch review (QC) and XML conversion</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div type="text">
            <pb facs="tcp:18570:1"/>
            <pb facs="tcp:18570:1"/>
            <div type="part">
               <head>¶ DE TERMINO MICHAELIS ANNO.<note place="margin">Fol. 1.</note> xiiij. regni regis Edwardi quarti.</head>
               <p>
                  <seg rend="decorInit">V</seg>V <hi>Brian</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit diſſeiſe de certein t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re,<note place="margin">1 Sub pena ſur vn act.</note> ſua vn act de ꝑliament pur luy, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il poet au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>Sub pena</hi> 
                  <abbr>vz</abbr> le ꝑtie &amp;c. ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit enact, que le <abbr>Chancell</abbr> pur le te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps eſte<g ref="char:EOLhyphen"/>ant, app<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="2 letters">
                     <desc>••</desc>
                  </gap> a luy les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de lim bank ou de laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eit power dagar<g ref="char:dhook">d̔</g> vn <hi>ſub pena</hi> vers le ꝑty, deſte deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eux a vn iour ꝑ eux limit, et q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>lseie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t power dagar<g ref="char:dhook">d̔</g> bt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de diſſeiſin, &amp; pluſors aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z choſes fuer<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:aber"/>
                     </am>
                     <ex>er</ex>
                  </expan> reherſes en lact &amp;c. et <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 span">
                     <desc>〈…〉</desc>
                  </gap> le ꝑty <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>ua vn <hi>ſub pena</hi> vers lauter &amp;c. <hi>quod ſit. cora<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> domino</hi> re ge in <hi>Cancellar' ad certu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diem &amp;c.</hi> iſſint le briefe fuit co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en br<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:aber"/>
                     </am>
                     <ex>er</ex>
                  </expan> de <hi>ſub pena</hi> &amp;c. Et <abbr>chall</abbr> eo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il neſt de record en <abbr>l</abbr> chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cery q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iudge fuit oue le <abbr>Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cel</abbr>, ne iour don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ eux &amp;c. auxi br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de <hi>ſub pena</hi> foundue ſur ceſt act ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> returnable deuant le <abbr>Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                     <g ref="char:EOLhyphen"/>cel</abbr>, et vn iuſtice accorda<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t al ace<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ioint power eſt done al <abbr>Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cel</abbr> et al iuſtice ou Iuſtices &amp;c. iſſint n<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aueroit eſpec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>ſub pena</hi> ſur <abbr>le</abbr> matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Townſ.</hi> ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e bo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſinten effect q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>Cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cel</abbr> 
                  <abbr>appell</abbr> les iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a luy, et com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne ſoit en le recorde q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fiſt iſſint, il ne fayt matter a luy, car il appellera le iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quant il ferra ven<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ꝑty deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t luy et ferc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> remedy &amp;c. vncore il nad eſte vſe defaire mencion en le rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit appel &amp;c. Et auxile dit eſtatut de xxvii. voit. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le Chanc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ferrt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ven<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le party deuant luy &amp;c. et vncore le <hi>ſub pena</hi> ſur leſtatut ne fuit forſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> comen <hi>ſub pena. s. quod ſit coram dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>o Rege &amp;c.</hi> mes per tiel br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quant il eſt <abbr>Cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cell</abbr>, et le party vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t en court ore il vient deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t luy &amp;c. Et ſir ceſt act voet q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ils ferra br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> hors del <abbr>Chancel</abbr>, et ceo ne po<g ref="char:EOLhyphen"/>et le <abbr>Chancel</abbr> et le iuſtice, ſino<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ ca<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e del office del <abbr>Chancell</abbr>, car vn iuſ<g ref="char:EOLhyphen"/>tice del bank ne poit grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> hors del chauncery &amp;c. <hi>quod fuitnegat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> ſil ſoit enact q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Littlet'</hi> 
                  <abbr>ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bl</abbr> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e bon, car lact ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtrue ſolo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> lentent &amp;c. Et il ne poit eſte ſuppoſe que les feſours del act en<g ref="char:EOLhyphen"/>tendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ment mes que il auera gen<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>al br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e, et auxi q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> toutes les aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s circumſtanc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> faits per le <abbr>cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cel</abbr> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>ſub pena</hi> &amp;c. Et ſi act ſoit fait q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de det return<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuant les iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de bank le roy, vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſerra de general fourme &amp;c. s. <hi>quod ſit cora<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nobis vbicum que &amp;c. quod Laicon negauit. ¶ Billing,</hi> iudges de banke le roy ſont Iudges des plees &amp;c. loppin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de le <abbr>Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cell</abbr>, et touts les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> forſq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>Littleton</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ne fuit bon, mes que il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a eſpecial briefe ſur ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas, et matter &amp;c. et quant al eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de xxviii. &amp;c. la les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne ſount forſ<g ref="char:EOLhyphen"/>que <abbr>cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſells</abbr>, mes en ceſt act ils ſont iudges et ont auxi grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d power co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e le <abbr>chauncel</abbr>, et ceo appiert per lact q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ils ſount iudges &amp; ont &amp;c. que don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> power a eux iſſint lentent appiert clerem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ils ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iudges en le matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. auxi le dit eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de xxviii. eſt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>Chancel</abbr> ꝑ ſon diſcretio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. auxi qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vn act eſt fait pur le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en profit de realme c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> inter<g ref="char:abpre">p̄</g>tate largem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, mes vn ꝑticuler act ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> int<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pretat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſtrict<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et fuit dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en rediſſeiſin nient obſt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt <hi>aſſumptis tecum cuſtodibus placito t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> vncore le viſcont eſt iuge et le coron<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nemy mes counſuillours &amp;c. Et
<pb facs="tcp:18570:2"/>fuit touche q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>Cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cel</abbr> ne doit gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <hi>Sub pena</hi> ſur lact ſinou q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lact vſt eſte man<g ref="char:dhook">d̔</g> en le cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. car ſanz le act, <hi>ſub pena</hi> ne giſt ſur le matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> fuit debat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que ſi le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait. s. ret<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuant le <abbr>Cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cel</abbr>, et vn iuſtice per noſme cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ou auterm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <hi>cora<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                     <abbr>cancell</abbr> et vno iuſtic' &amp;c.</hi> Et ſi ſoit comence dena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vn iuſtice et il deuie, ſil poet eſte co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tinue ꝑ vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et diuers difficulties ſur le feſans del br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et ſic remanſit &amp;c.</p>
               <p>VV trauerſa vn office en le chancer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et fuerunt a iſſue,<note place="margin">2 Trauerſe.</note> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> l fuit mau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> en banke le roy pur eſtre trie &amp;c. la vient ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ten<g ref="char:dhook">d̔</g> le trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s, &amp; di<g ref="char:EOLhyphen"/>ſoit, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy auoit graunt <abbr>l</abbr> terre per ſon charter deuant le trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z, iſſint duiſt il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vu <hi>ſcire fac'</hi> vers le patent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, que il ne pur<g ref="char:EOLhyphen"/>ſua le trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z &amp;c. mes <abbr>voil</abbr> fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z de nouel &amp;c. Et fuit dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z en le dit ba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>k, car la ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> forſq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſcript<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del offic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes loffice dem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le chancery &amp;c. Et fuit d<g ref="char:dhook">d̔</g> des Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en leſchequer chamber ſil po<g ref="char:EOLhyphen"/>et prier<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>ſcire fac'</hi> ore ſur le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s &amp;c.</p>
               <p>EN detinue du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bagge enſeale oue chart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s munim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts &amp;c. le def.<note place="margin">3 Nota.</note> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit <abbr>baill</abbr> a luy per le <abbr>pl</abbr> et vn B. ſur cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> condic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. et dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> B. eſt mort et ne fiſt execuc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et lordinar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nad pas vncor<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> committe ladminyſ<g ref="char:EOLhyphen"/>tration &amp;c. per que nous priomus <hi>ſcire fac.</hi> vers vn tiel fits etheire, le dit B. et auxi vers lordinar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. car nous ne ſauomus ſi aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> choſe ſoyt deins le bagge que touch lenherit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dit B. ou aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> choſe que apperty<g ref="char:EOLhyphen"/>ent al ordinar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Brian</hi> il ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> errour com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vous eies vr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e preminer per que ſues &amp;c.</p>
               <p>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>Littleton</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn tiel cas fuit deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eux. s. ſur vn <hi>capias</hi> le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mandaui <abbr>ball</abbr> libertat' epiſcopi dew.<note place="margin">4 Nota.</note> &amp;c. qui mihi reſpon<g ref="char:EOLhyphen"/>dit qd'cę pit corpus &amp;c.</hi> et al iour &amp;c. le <abbr>baill</abbr> nauoit le corps &amp;c. per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>diſtringꝭ balliuu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad habend' corpus &amp;c.</hi> fuit agꝭ, ſur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> returne <hi>ꝙ balliuus mortuus eſt &amp;c.</hi> Et ore fuit debat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> l proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſera. s. diſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en uers leueſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> 
                  <hi>ad habend' corpus eo</hi> que il eſt ſuffrain le dit <abbr>baill</abbr> ou &amp;c. Et a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le temps vn <g ref="char:abpre">p̄</g>ſide<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t fuit mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e a les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. s. ou ſur le diſtring. <abbr>ball</abbr> vn tiel nichil fuit reſp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn <hi>diſtring. ep<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m ad habe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d' <abbr>ball</abbr> ſuu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad babe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> corpus,</hi> fuit agard &amp;c. et aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s diſoient q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>lepl</abbr> poet au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn nouel <hi>capias</hi> 
                  <abbr>vs</abbr> le def. a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo ne ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> reas<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> car il fuit vn foitz priſon<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enten<g ref="char:dhook">d̔</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en priſon, per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> et puꝭ proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dutlagar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> reaſon &amp;c. Et al darr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit ag. vn <hi>diſtring. ball ſucceſſor' pręd' balliui &amp;c. ad habend' corpus &amp;c.</hi> Et ſil r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il neſt en priſon &amp;c. do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> poet le <abbr>pl</abbr> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>capias,</hi> et puis proe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dutlagar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> car do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> ꝑ le rer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del <abbr>baill</abbr> ap ꝑt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il neſt en priſon &amp;c. Et fuit dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad eſte view que lou ſur diſtringꝭ <abbr>ball</abbr> mhil ad eſte rer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, que <hi>capias</hi> 
                  <abbr>ball</abbr> ad haben<g ref="char:dhook">d̔</g> corpus ad eſte agar<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c.</p>
               <p>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>Littleton</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi feff.<note place="margin">5 Nota.</note> ſoit fait ꝑ iii. a moy et ieo <abbr>pl</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ii. de eux fuet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeiſies et moy enfeoffer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ſi ceſt feoffem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſoit trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> troue encont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moy car le feffem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eſt vn ioint act ꝑ eux, mes ſ<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e fait feffem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a moy et aii. auters et les ii. deuiont, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> teo aye tout per le ſuruiuor, ieo puis pleder le feoffem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t fait a moy ſole, ſtude diuer<g ref="char:EOLhyphen"/>ſitatem &amp;c.</p>
               <p>
                  <pb facs="tcp:18570:2"/>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſtra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge ne poet ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur le roy, et vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>,<note place="margin">6 Nota.</note> ne <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="3 letters">
                     <desc>•••</desc>
                  </gap> ꝑlance lier<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy ne il ne poit au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rien ſino<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e fa<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="2 letters">
                     <desc>••</desc>
                  </gap> en <abbr>roll</abbr>, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re <g ref="char:dhook">d̔</g> hoc car ſont aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s del coutrat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> opinion ne <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="2 letters">
                     <desc>••</desc>
                  </gap>ns paſſa hors de luy ſans matter de recor<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. Et ceſt matter fuit tenus per Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>men banke &amp;c.</p>
               <p>EN detinue le def.<note place="margin">7 Detinue.</note> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z fuet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es a luy ꝑ le <abbr>pl</abbr>, ſur cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. s. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi vn A. <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 span">
                     <desc>〈…〉</desc>
                  </gap> condic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> et le dit A. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ado<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> les bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s al dit A. et <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 span">
                     <desc>〈…〉</desc>
                  </gap> il ſerra reliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es al dit <abbr>pl</abbr> &amp;c. Et ne ſauoit ſi A. auoit ꝑform<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. &amp; pria garniſhm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <abbr>vz</abbr> le dit A. &amp;c. Et fuit moue per aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 word">
                     <desc>〈◊〉</desc>
                  </gap> garniſhm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <abbr>vz</abbr> A. car A. eſt eſtra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge &amp;c. car le liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e fuit per le <abbr>pl</abbr> ſole, co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e eſt mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e, e<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> pur ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cauſe en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de garde le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a garniſhm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <abbr>vs</abbr> aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pers<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. mes <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>iii. ꝑt ſeu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>alx br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es de garde ilz poie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t prier<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ilz int<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ple<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. ſi I. S. deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a moy cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> den<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s pur dely<g ref="char:EOLhyphen"/>u<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er a vn A. icy ſi I. S. port br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e daccou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <abbr>vz</abbr> moy ieo nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a garniſhm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <abbr>vs</abbr> A. car il eſt eſtrauge al reſceit &amp;c. iſſint icy. <hi>¶ Littleto<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> en vr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e cas <g ref="char:dhook">d̔</g> gard et daccou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c. garniſhm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ne giſt en cel natur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. et m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ley en det &amp;c. mes en detinue aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt &amp;c. en ceo cas A. eſt dauer auantage per le condic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et auxi A. poet au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de detinue vers le def. &amp;c. per que il eſt reas<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſoit garny per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;e. <hi>q<g ref="char:dhook">d̔</g> Pigot conceſſit,</hi> vide Mich. <hi>47.</hi> en detinue lou le <abbr>bail</abbr> fuit fait per le <abbr>pl</abbr> et vn B. ſur condic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi B. perform<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a liuere &amp; Et ſi nemy le <abbr>pl</abbr> pay C. m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a vn L. que il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a liuere &amp;c. Et ſur ceo matter <hi>Scire facias</hi> iſſiſt vers L. &amp;c. &amp; vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> L. fuit eſtaunge al liuere &amp;c.</p>
            </div>
            <div type="part">
               <head>¶ DE TERMINO HILLARII ANNO xiiii. regni regis Edwardi quarti.</head>
               <p>
                  <seg rend="decorInit">E</seg>N action de Det port vers vn B. per vn I. S.<note place="margin">1 Dette.</note> le def. plede releaſe fait per le dit I. at S. al dit B. en tiel man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. s. <hi>noueritis me lo. at Stile remiſiſſe re<g ref="char:EOLhyphen"/>laxaſſe &amp;c. oe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s &amp; o<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>nimodas octiones quas idem B. habet verſus praed'</hi> Io. at S. Et ſur ceſt plee le <abbr>pl</abbr> demurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. pur ceo que ceſt releas de touts ac<g ref="char:EOLhyphen"/>tions q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux le def. ad enuerz luy m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſint ceo ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et fuit touch que ceux parolx <hi>omnimodas actiones</hi> ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t defete. Et les auters paroix. s. <hi>quas idem B.</hi> ad vers le <abbr>pl</abbr> &amp;c. ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t come voi<g ref="char:dhook">d̔</g>, com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi home fait tiel obligation, <hi>noueritis &amp;c. me Io. at Stile teneri Io. at Noke ſoluendum. l. Downe &amp;c.</hi> ceux parolx ſoluen<g ref="char:dhook">d̔</g> I. at Downe ſont voi<g ref="char:dhook">d̔</g>, &amp; les auters ſont defect &amp;c. a que fuit dit que en cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oblig. ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t deux caulſes, mes en vn releas neſt forſq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn clauſe et parolx <hi>quas idem B.</hi> &amp;c. limit que laction eſt releas come ſtreleas fait a B. vſt eſte de touts actions queux le dit Io. at Stile ad vers eſtraunge, ceo ne ſerra barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al <abbr>pl</abbr> &amp;c. nient pluis icy <hi>quod Brian conceſſit.</hi> Et puis le <abbr>pl</abbr> auer iudgꝭ de recouerie.</p>
               <p>
                  <pb facs="tcp:18570:3"/>EN le <hi>Quare impedit</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> T.<note place="margin">2 Quareim pedit.</note> Smith &amp; Claito<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et lour patrs<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z &amp;c. lopp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> des iuſtc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit, ſi home gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a moy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn clerk a luy de s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſgt que<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il void, &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il <g ref="char:abpre">p̄</g>ſent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ouſt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clerk al eueſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> &amp;c. en c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas le <g ref="char:abpre">p̄</g>ſent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt tout a moy et i<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>o au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a <hi>Quare impedit</hi> &amp;c. car taut le pfit eſt a moy et de graunt le nominac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et el <g ref="char:abpre">p̄</g>ſentac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tout e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn vide an<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>25.</hi> E. <hi>3.</hi> &amp; M. <hi>19.</hi> E. <hi>3.</hi> an. <hi>14.</hi> et an. <hi>1.</hi> His. <hi>5.</hi> pur ceux matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z &amp; ſhide en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le lt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de <g ref="char:abpre">p̄</g>ſentac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait en le cas auant<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>di<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c anes fuit di<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſi ieo gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t (a vn que il noſmera a moy ii. clerkes &amp; i<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>o preſent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lim &amp;c. en ceo cas l<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> 
                  <g ref="char:abpre">p̄</g>ſentac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t car il eſt en elect<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de moy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a le bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr>, fuit touch ſi ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tiel nominac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a<g ref="char:abpre">p̄</g>z ſil noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn &amp;c. ſil poit varier &amp; noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auxibn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e le pt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>on poet varier en <g ref="char:abpre">p̄</g>ſent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z des inſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tien<g ref="char:dhook">d̔</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cy &amp;c. Et fuit dit ꝑ <hi>Littlet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> ſi ieo en<g ref="char:EOLhyphen"/>feoffe vn ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſur con<g ref="char:dhook">d̔</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il enfeoffa tiel ꝑſonto<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ieo nofm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a a luy deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le feaſt de Paf. et pꝭ ieo noſure vn al feaſt de Paſche et pꝭ ieo noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; ſic ii. ou iii. &amp;c. en c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas le feoffe poet enfeoff. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il voet, &amp; ſil face iſſint il ꝑ form<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>l</abbr> con<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. quere ſil couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t enfeff. le darr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. car ſil poet waiu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le nominat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> le darr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> couient eſte noſme q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re et ſtude de ceux matiz de que diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s bons atgume<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts fuet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ent faits, ſed non interfui. Et en meſme le ple fuit touch ꝑ <hi>Littlet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> que ſi home gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a moy liberam diſpoſition<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eccleſie ſue cum prox. vacauerit &amp;c. que eſt auxi bon et fort come grannt de preſentm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c. quere &amp;c.</p>
               <p>EN vn <hi>Scire fac.</hi>
                  <note place="margin">3 Scire fac'.</note> de t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re ſur rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ewe en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de <hi>ſcire fac'</hi> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s vn I. le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>ldit</abbr> 
                  <hi>ſcire fac'</hi> fuit <abbr>tail</abbr>, ne fuit p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> fra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>kt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour del dit <hi>ſcire fac'</hi> &amp;c. ne vn<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> pꝭ, eins vn A. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſly ore t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad &amp;c. et iſſint le rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voi<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp; c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit tenꝰ bon voida<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce <abbr>del</abbr> rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dit I. en le dit <hi>ſcire fac'</hi> 
                  <abbr>vz</abbr> luy &amp;c. ne purt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ple<g ref="char:dhook">d̔</g> non tenut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> geu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>alment, &amp; fuit touch per <hi>Littlet'</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſitie ou ieo <abbr>enſeal</abbr> vn oblig. &amp; c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come vn eſcrow a vn A. a deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er a vn B. ſur cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> con<g ref="char:dhook">d̔</g> 
                  <abbr>l</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l A. deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> loblig. al dit B. les con<g ref="char:dhook">d̔</g> nie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ꝑformes &amp;c. et ou ieo deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> loblig. ſur con<g ref="char:dhook">d̔</g> a vn A. pur deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er a vn B. &amp;c. Et deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, le con<g ref="char:dhook">d̔</g> nie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ꝑformes, en le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> caſe il ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait. mes en le ii. caſe aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et la ieo nay remedy forſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de detinue <abbr>vz</abbr> A. mes <hi>Choke</hi> &amp; <hi>Brian</hi> tien<g ref="char:dhook">d̔</g> come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vn, del con<g ref="char:dhook">d̔</g>, &amp; del liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e eſcrow &amp;c. quere &amp;c. car ſil ſoit deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les con<g ref="char:dhook">d̔</g> il ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mon fait <hi>qꝑ Littlet' negauit,</hi> car don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> home nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a iammes br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de detinue ſur vu <abbr>bail</abbr> fait en owel maine. ¶ <hi>Cateſ.</hi> ſt enf. co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d vn de fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>obl</abbr> &amp; deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er ceo co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait &amp;c, c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait, car le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> void &amp;c. aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſil ſoy m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le fait &amp;c. q<g ref="char:dhook">d̔</g> fuit conc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et fuit touch ſi fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e <abbr>enſeal</abbr> 
                  <abbr>obl</abbr> &amp; deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e vn eſcrow a deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er ouſter &amp;c. et deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t que il ſoit delyu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le fewe priſt barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et pꝭ laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ſi ceo ſoit bon ou nemy &amp;c. aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s diſ. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne vaut nie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t plꝭ ſil vſt fait fait de feoff. et lr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e datt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et deuant ſei<g ref="char:EOLhyphen"/>ſin deitu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ei priſt barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ſi latt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeiſin a<g ref="char:abpre">p̄</g>s il eſt void &amp;c. a que fuyt dit oue la cauſe la eſt pur e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le poſſ. le barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mes aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſur <abbr>obl</abbr> &amp;c. quere ſtude &amp;c.</p>
               <p>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit dit per <hi>Nedha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi vn forge vn faur fait,<note place="margin">4 Nota.</note> &amp; vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo ꝓelaim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, que vn<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de forg. &amp;c. giſt enuers luy que prociaim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <pb facs="tcp:18570:3" rendition="simple:additions"/>car le bt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt tiel <hi>quod falſum fabricauit ac proclam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>,</hi> et pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le bt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ene giſt ſinon q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il forge et ꝓclam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et auxi il dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>quod falſu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fabricauit ac proclam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il luffiſt ab deſ. de trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s <abbr>l</abbr> forgꝭ, et nemy le ꝓclam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, q<g ref="char:dhook">d̔</g> nota &amp;c. aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſi lace<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit port <abbr>vs</abbr> eux dent &amp;c.</p>
               <p>EN det ſur vn <abbr>obl</abbr> le def.<note place="margin">5 Dette.</note> me<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dis obligꝭ fuit delu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur tlel condic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi l<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> teſtar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le def. enfeff<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> le <abbr>pl</abbr> de s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mad<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Daleent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cy et le feaſt de Paſchꝭ ꝓchein auen<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>o<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> 
                  <abbr>lobl</abbr> ꝑdr<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> forc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ant<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eſt<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>iera en s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> force, et dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le dit feaſt s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>teſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit obligor mo<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>
                  <g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, indgꝭ ſi acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Littleton</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>xas lexe <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>, ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> charge put ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>cator purr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑform<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le con<g ref="char:dhook">d̔</g> s. denfeffer. le <abbr>pl</abbr> &amp;c. pur cen q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bone. ſpace de <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et enta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne fiſt le def <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="2 letters">
                     <desc>••</desc>
                  </gap>rt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> charge co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, m<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>z aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi <abbr>obl</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ore <abbr>pl</abbr> vſt deuie deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le iour, don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> lez execut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſchꝭ &amp;c. <hi>Choke negauit</hi> et dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le teſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; ſes exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſch argez a toutz iours, pur e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour limit a luy de ꝑlorm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, deuaunt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour il ne fuit co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pellabl de c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait, &amp; do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> il appt a ore q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le con<g ref="char:dhook">d̔</g> ne poet eſte ꝑform<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, enta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>lobl</abbr> eſt mort, car ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>impoſſibl</abbr> &amp;c. car ſi ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſoit <abbr>obl</abbr> ſur co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de ꝑform<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l al te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps del feſans del <abbr>obl</abbr> fuit poſſible, et aprez per lact de dieu e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuenꝰ impoſſible il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit vn performance del dit condic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ou le con<g ref="char:dhook">d̔</g> eſt impoſſible al te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pz del obligꝭ fait, do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>que le condie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt voide, et le fait ſimple q<g ref="char:dhook">d̔</g> nota.</p>
            </div>
            <div type="part">
               <head>¶ DE TERMINO PASCHE ANNO xiiii. regni regis Edwardiquarti.</head>
               <p>
                  <seg rend="decorInit">F</seg>E Leſcheker cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ber le caſe fuit tiel,<note place="margin">1 Dette,</note> briefe de dett fuit ſue vers Stocker<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et vn R. iades vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de L. de ceo que lou le <abbr>pl</abbr> ſua exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dun eſtar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> march. <abbr>vs</abbr> vn B. dirert as ditz vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ils ar<g ref="char:EOLhyphen"/>reſter<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dit B. en Lon<g ref="char:dhook">d̔</g> per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit la en lour gar<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. ta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> a tiel iour que ilz en Southwarke en le countie de Surrey ſuffer le dit B. <g ref="char:dhook">d̔</g> eſ<g ref="char:EOLhyphen"/>caper<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et aler<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> alarge hors de lour gar<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. per que eſcape, acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accruſt al plaint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et nota que le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e fuit ſue vers le dits iades vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Lo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> en Lon<g ref="char:dhook">d̔</g>, et nemy en Surt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou leſcap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit &amp;c. et puis les parties fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a iſſue, et trouer fuit pur le plaint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et ore il priaſon iudg. ¶ <hi>Fairfax</hi> al iug. ne deues aler, car ces br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt porten Lon<g ref="char:dhook">d̔</g> ou la ca<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e darc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. s. leſcap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit en Surrey, et la duiſt le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> port nient obſr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ii. matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s deuaunt lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deſte maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. s. lareſt &amp; leſcape, car eſt diuerſitie ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> port ſur vn tort fait al plaint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et ou nemy, car ſihome fait leſſe a t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me dansen ceo cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ty de t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>rez en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te, ren<g ref="char:dhook">d̔</g> cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tent, il poet perauent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> port s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de deten q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tie q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il voit &amp;c. Et iſſint ſi vn perſon ad vn a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>nnitie horz dun eſgliſe en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> countie &amp; ad ſeiſin en ceſt countie &amp;c. car ceſt acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne ſont parties daſcun tort ou treſpas &amp;c. mes ſihome en ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> countie fayt leas de terre en auter countie &amp;c. laction de waſt ferra ſue en le cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tie ou le waſt fuit, et nemy ou le leas fuit fait, car ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tort. s. le waſte, eſt la cauſe dacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et nemy le leas, et vucore ſauns le leas il ne poet au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accy<g ref="char:EOLhyphen"/>on, mes le leas neſt forſque conueyaunce del actyon. Et meſme le
<pb facs="tcp:18570:4"/>ley eſt de conſpiracy en vn cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ty, et acq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tel en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te, on maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en vn counte &amp;c. ou iut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> preign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de moy arge<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te piu lout <abbr>vdir</abbr> dit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. en ceux caſes <abbr>ls</abbr> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ez de co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſpir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>decies tantum</hi> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ports la oule conſpit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou priz de mony fuir, car s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceux tortz lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> f<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>u<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>dꝰ, et vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le recou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes le recordz no ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t forſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ueiance et m<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>ſnes al acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. et nemy it cauſe del acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; illait icy ceſt art<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit en Lon<g ref="char:dhook">d̔</g> ne don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ca<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e del acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al <abbr>pl</abbr>, mes eſt meſns &amp; co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ueia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce del acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ſile dit B. nuſt eſte en lour gar<g ref="char:dhook">d̔</g>, il ne purt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auer eſcape &amp;c. mes vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſcap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt le tort, &amp; le cauſe <abbr>dl</abbr> acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et al co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en ley fuit nul acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de der <abbr>vz</abbr> le <abbr>gaol</abbr> pur tiel eſcap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eins acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z ſur le cas, le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l co<g ref="char:EOLhyphen"/>uie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑt ouleſcap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit, et ꝑ m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le reaſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de det q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt en lieu de acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s, auxi rauiſhm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t de gar<g ref="char:dhook">d̔</g> et <abbr>forfcitul</abbr> de mariage, ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑt la ou lheir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit rauiſh ou lou il maria luy, com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſoit en foren cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te, et nemy lou le c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mait<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ le mort lau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſheit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lie, &amp; tenꝰ ꝑ cauſe de ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re dee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> marie ꝑ le ſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r &amp;c. mes les dits acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t tout ſur le tort. s. <abbr>l</abbr> rauiſhm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ou mariage &amp;c. Et aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z caſes de <abbr>reꝑal</abbr> de pou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tz fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> miſes en vn cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te ꝑ cauſe de t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> counte &amp;c. vide <hi>8.</hi> H. <hi>4.</hi> et <hi>11.</hi> R. <hi>2.</hi> et pur le gar<g ref="char:dhook">d̔</g> vide. xl. E. <hi>3.</hi> en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de gar<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. ¶ <hi>Cateſby</hi> ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>trat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuy, car maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ lareſt fuet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenꝰ, et lies en ley al <abbr>pl</abbr> pur gar<g ref="char:dhook">d̔</g> le priſon<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tan<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> le <abbr>pl</abbr> fuit ſatiſfy &amp;c. Et don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il luy ſuffer deſcapet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te, ore ſur ceux ii. pointz ad le <abbr>pl</abbr> cauſe dacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et cheſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſabl</abbr> &amp;c. do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> le <abbr>pl</abbr> poet eſlier en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te il vo<g ref="char:EOLhyphen"/>et ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et plus naturalm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eſt de ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou le couen<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mence &amp;c. Et ceo fuit ꝑ larreſt &amp;c. Et ſir a ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt diuerſit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lou lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt fou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>due ſur vn tort ou trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s et ou nemy, ſir ceo eſt nul diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſitie &amp;c. car ſi ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſoit retain<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeruic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en vn cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te &amp; deꝑt en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te ieo puꝭ eſlier<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l count ieo voil ſuet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le depart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt le tort, et nultort en le retain<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. mes pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt lie ꝑ s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> couen<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t et reteyn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poet eſte ſue la. vide hoc H. et <abbr>Michael</abbr> 
                  <hi>41.</hi> E. <hi>3.</hi> et m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ley eſt ou ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e fait cone<g ref="char:EOLhyphen"/>nant oue moy de faire ma meaſon en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> count<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; il fait ceo malem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, ico auera action ſur mon cas en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l de les counties q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo <abbr>voil</abbr>, vide <hi>11.</hi> Richꝭ dun ſurgion &amp;c. et ſir quaunt al caſe de waſt le cauſe que il ſerra ſue ou le waſt fuit fait, eſt pur ceo que il eſt a rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>l</abbr> lieu waſt &amp;c. Et co<g ref="char:EOLhyphen"/>ment q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me fuit paſſe iſſint q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne duiſt rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le lieu waſt, vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il reco<g ref="char:EOLhyphen"/>u<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur le waſt, &amp; ceo, en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re <abbr>l</abbr> iour couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t dau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le vieu del waſt &amp;c. Et ſir qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a lez caſes de conſpiracy ou maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. rien eſt fair ꝑ les def. forſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſpiracie ou le maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et ils ne ſont ꝑ ties al recor<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. car ceſt ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> perſonz &amp;c. iſſint nient ſemble &amp;c. <hi>quere de decies tantum</hi> car ils preign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> money, et auxy diount lour verdict &amp;c. Et ſi briefe ſoit port en Eſſex &amp;c. Et latitat agar<g ref="char:dhook">d̔</g> en Suſſex, et le viſcont preign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le corps la &amp;c. Et puysicy en Mid<g ref="char:dhook">d̔</g> il retourne <hi>non eſt in uentus</hi> &amp;c. ieo puis port ma action icy en Middleſex ou Suſſex, et vncore tout le tort fuit pur ſon faux retourne fait. Et meſine le ley eſt ſi le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> preign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le corpz en vn countie et retourne vn reſcouz de luy eu auter countie, ieo puis port ma action la ou larreſt fuit &amp;c. iſſint en ceo cas le plaintife poet a
<pb facs="tcp:18570:4" rendition="simple:additions"/>ſon elecc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> port le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou larreſt fuit, ou lou lechap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit. Et fuit dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ad <abbr>eſgl</abbr> en ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ty, et eſt diſturbe en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te a <g ref="char:abpre">p̄</g>ſent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, le <hi>Quare impedit</hi> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> port ou <abbr>leſgl</abbr> eſt, et nemy ou le diſturba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce fuit fait, car la il e<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>t deſte miſe en poſſeſſ. del <abbr>eſgl</abbr> &amp;c. Et iſſint il eſt des choſ. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux tou<g ref="char:EOLhyphen"/>chent lenherit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, come <abbr>reparel</abbr> des pontz en vn cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te ꝑ cauſe de t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> counte &amp;c. il recouer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le repareler<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et puꝭ <hi>per auiſe de touts les luſtices</hi> le <abbr>pl</abbr> auoit iugꝭ de recouer.</p>
               <p>EN det port per vn prior <abbr>vz</abbr> vn abbe ſur vn co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>poſitio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fayt ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le pre<g ref="char:EOLhyphen"/>deceſſor le <abbr>pl</abbr>,<note place="margin">2 Dette.</note> et le def. &amp;c. ſur tiel matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. s. il fuit reherſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> labbe fuit perſon en ꝑſone del <abbr>eſgl</abbr> de A. ꝑ reaſon de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lez deux parties dez diſmes en iij. et le predeceſſour ſe <abbr>pl</abbr> le tierc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> part &amp;c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. et le <g ref="char:abpre">p̄</g>deceſſor del <abbr>pl</abbr> grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al <g ref="char:abpre">p̄</g>dec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> labbe s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> porc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de les diſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s &amp;c. et pur les diſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z le pre<g ref="char:EOLhyphen"/>deceſſor labbe grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ta al dit <g ref="char:abpre">p̄</g>deceſſor del <abbr>pl</abbr> vn annual re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, et grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a cheſcun temps q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſoit arrere q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>oit. xx. s. a luy &amp; a ſes ſuc c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> no<g ref="char:EOLhyphen"/>mine pene &amp;c. et pur le dit penaltie a diuers temps &amp;c. et mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a en cerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quant lannuitie fuit arere il port ceſt acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Cateſby,</hi> ceſt penalty eſt vn frankt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il poet au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> da<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>nuitie, car il poet eſte co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en ꝑpetui<g ref="char:EOLhyphen"/>tie &amp;c. et ſi ieo grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a vn ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e a cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il vyent a ma meaſ. xx. s. il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> da<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>nuitie qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il vient, et vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poet eſte q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne voet vn<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> ve n<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la &amp;c. mes le Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bone quant a ceo, eo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn penalt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur non paim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c. et diſoient a <hi>Cateſby</hi> ſaue vous ſoit &amp;c. <hi>¶ Cateſby,</hi> iugꝭ de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car il apꝑt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>poſition fuit fait ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> labbe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit ꝑſon de A. et pur les diſmes del <abbr>eſgl</abbr> de A. iſſint eſt ceſty abbe charge come ꝑ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſon &amp;c. per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſerra noſme ꝑſon en le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp;c. iugꝭ de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e. ¶ <hi>Littleton,</hi> labbe eſt charge ꝑ reaſon de ceo co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>poſition, &amp; com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> labbe vſt grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ceſt auowſ. del <abbr>eſgl</abbr> de A. a vn eſtrau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l vſt <g ref="char:abpre">p̄</g>ſent vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ou ſi le <abbr>eſgl</abbr> en aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vſt ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſa ꝓpe dol dit abbe, vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il et ſes ſucc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> paier le rent &amp;c. ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il neſt charge co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ꝑſon, iſſint le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bon. Et fuit dit per lez Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a <hi>Cateſby</hi> ſaue voꝰ ſoit, car il apꝑt &amp;c. ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Cateſby</hi> dit, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> longe te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps deuant q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dit annuitie fuit arere, le <abbr>pl</abbr> p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſt les ditz iij. ꝑ<g ref="char:EOLhyphen"/>ties des diſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z &amp;c. et ceſt annuit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t pur les diſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z &amp;c. &amp; lannuit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt extient iugꝭ ſi acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Genney</hi> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ann<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt iſſuant des diſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> il ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble lou ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e fait leas a r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me dans ou feff. reſeruant certein rent ſil ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re le re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eſt en ſuſpens, mes icy le rent ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſint des diſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z &amp;c. ¶ <hi>Cateſby,</hi> com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne ſoit iſſuant dez diſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z, vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t fuit gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t pur les diſmes, et quant il ad prys les diſmes il eſt reaſon q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lannuitie ceſſe &amp;c. et adiornat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.</p>
               <p>EN det ſur <abbr>obl</abbr> le def.<note place="margin">2 Dette.</note> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> edore<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur tiel con<g ref="char:dhook">d̔</g>. s. oule def. ꝑ s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t al <abbr>pl</abbr> vn a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>nuel rent de xx. s. ꝑcipien<g ref="char:dhook">d̔</g> 
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> manet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuo de <abbr>dal</abbr> ꝑ manꝰ balliuoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> enioy m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lannuitie ſecundu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> forma<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; effect<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del dit grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t dannuitie, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> adon<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lobligꝭ ſoit voi<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. Et dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a cheſcun iour il fuit priſt a paier &amp;c. iugꝭ ſi acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et fuit moue q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo neſt plee ſinon q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e vn ten<g ref="char:dhook">d̔</g> et profer delannuitie, car <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>uaunt vn choſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> charge le ꝑſon e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a vn ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e, et ꝑ obligꝭ, il eſt te n<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de payer ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt iſſint grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il ne parforme le con<g ref="char:dhook">d̔</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il profer &amp;c. come
<pb facs="tcp:18570:5" rendition="simple:additions"/>ſi home ſoit tenꝰ a moy en <abbr>obl</abbr> de xx. li. a paier a certeine iour, ore il ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenus de paier tan<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> ieo ay luy requiſe, car ieo ne recon<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s re<g ref="char:EOLhyphen"/>q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt, mes ſil ꝑ vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>obl</abbr> ſoit tenꝰ a moy ſur condie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſil pay les xx. li. ſolon<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> le fourme et effect del prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> obligac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. icy il couient profer ſes xx. li. al iour &amp;c. ou auterm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il forfetera le ij. <abbr>obl</abbr>, car il va al ꝑſon, &amp; m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ley eſt ſil ſoit <abbr>obl</abbr> de paiet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn annuitie &amp;c. mez ſi ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſoit <abbr>obl</abbr> de payet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rent ſeruic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou le rent charge, la ſu ſoit priſt ſur la terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a paiet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuffy<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="2 letters">
                     <desc>••</desc>
                  </gap> car il eſt iſſuant del t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re &amp;c. don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> quant annuitie hors de cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> terre eſt graunt a vn home, il eſt a ſon elecc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de charge <abbr>l</abbr> ꝑſon del grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tour per br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e dannuitie &amp;c. ou le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re ꝑ aſſ. don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> icy quant il eſt oblige de payer le dit rent <hi>ſecundu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> formam</hi> &amp;c. il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t enſuer ambi<g ref="char:dhook">d̔</g> les formez del grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t. s. co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e rent iſſuant del t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re, &amp; a mt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er que il fuit ſur la t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re priſt de paier &amp;c. Et com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>nuitie de mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>il pfert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al <abbr>pl</abbr> iſſint q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fiſt ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuor a touts entents, mes ſi lannuitie vſt eſte graunt hors del man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oue ꝓuiſo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dit grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <hi>non ſe extendat in one rationem ꝑſonę</hi> del grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tor, donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le ple deuant vſt ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bon, car le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re eſt ſole m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r charge, &amp; ment le ꝑſon &amp;c. a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit dit que le ple eſt bon, car il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enten<g ref="char:dhook">d̔</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt iſſuant hors del man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tan<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> le grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ad eſlue le contrar<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>e per ſuer ſou bt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dannuitie &amp;c. Et ſi le grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vſt grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> toutz ſes t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>rez &amp; ten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> annuitie paſſa ſi le ten attorn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ceo eſt t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> alco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mencem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, et ſir icy vn lieu eſt limitte ou le paim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſerra fait, ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuffiſt adire q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit la de paier &amp;c. Et iſſint ſerra en les caſes deuaunt reherſes doblig. de xx. li. &amp;c. ſil ſoyt iſſint que il eſt limit deſte pay a certein lieu &amp;c. Et iſſint eſt de rent ſur leas a t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me dans &amp;c. Et auxi fuit touche q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi rent ſoit grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t hors dun maner ſil demaund le rent deins le maner et ſoit denie, il a<g ref="char:EOLhyphen"/>uera aſſiſe ſil ad eſte ſeiſi, mes ſil demaund horz et ſoyt deny, il nauera aſſiſe, mes ſil port briefe dannuitie il reconer dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp;c. et meſme le leye eſt ſi home fayt leas a terme dans ren<g ref="char:dhook">d̔</g> certeine rent et pur defaut de paymeat vn reentre, ieo die ſil d<g ref="char:dhook">d̔</g> le rent ſur latert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quant il diſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; ſoit deny il poet ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, auter eſt ſil ſoyt denie de hors &amp;c. mes vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en det pur le rent il recouer dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et iſſint il ad diuerſitie lou le perſon e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deſte charge et ou nemy. Et en auowr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur rent ſur leas a terme dans il eſt boue ple adire que il fuit ſur la terre quant il diſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et profer le rent &amp;c. et il refuſe &amp;c. mes en det ſur leas aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt. Et auxi ſuit moue que ſi ieo ſue oblige ſur condie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que ſi ieo pay a vous vn chyual ou xx. s. a vr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e e<g ref="char:EOLhyphen"/>lection &amp;c. que adon<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> &amp;c. ieo neſue tenꝰ de profer tanque vous aues monſtre voſtre election a moy &amp;c. quere ſil duiſt profer ambideur, et iſſint en election del <abbr>pl</abbr> &amp;c. car il ſemble a aſcuns <hi>quod ſic &amp;c.</hi> Et <hi>Lit<g ref="char:EOLhyphen"/>tleton</hi> dir que ſi le condition <hi>vt ſupra,</hi> vſt eſte que ſil paia le re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <hi>ſecun<g ref="char:EOLhyphen"/>dum formam &amp;c. vt ſupra,</hi> que adonque le pleint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne ſerra bone ſaunz monſtre vn profer &amp;c. mes le condition eſt anter, ceſtaſſauoir, ſi le <abbr>pl</abbr> auer, et enioyale rent &amp;c. en quel caſe coment monſtre vn denyer del rent &amp;c. quere &amp;c.</p>
               <p>EN leſcheker chamber deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le <abbr>Chancel</abbr>,<note place="margin">4 Co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </note> let touts les Iuſtices De<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>giet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. <hi>¶ Genney</hi> rehere<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le cas co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e a<g ref="char:abpre">p̄</g>s le mort W. Screne eſquier
<pb facs="tcp:18570:5"/>ſes t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>res fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> feiſies en maine le roy <hi>per die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clauſit extremu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> et en ſon mains fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per le nonage vn I. ſcrene cht<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ht<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e, pꝭ il murruſt, ſanz ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp;c. Et a<g ref="char:abpre">p̄</g>s ceo iſſiſt vn co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſion fur ſuggeſtion en natur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clauſit extrem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> &amp;c. direct as diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s perſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>querer que t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>res &amp; ten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tz le dit I. S. cht<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenuſt de roy &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ht<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. deuant q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux troue fuit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il tenuſt les ditz t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>res du roy &amp;c. et moruſt ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s hr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp;c. ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lez t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>res fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeiſies en maine le roy &amp;c. Et ore e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtion ſi ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſiſt en na<g ref="char:EOLhyphen"/>tur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> 
                  <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> claſit extremu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>,</hi> lou il duiſt au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſue en natur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>deuener'</hi> fuit bone on nemy, et ſil ne fuit bone donques loffice eſt voi<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. Et fuit mone ꝑ les a<g ref="char:abpre">p̄</g>ntic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt voi<g ref="char:dhook">d̔</g>, car il apꝑtper matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de recor<g ref="char:dhook">d̔</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re fuit en main le roy, et auxi le matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en fait. s. le ſum<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per quel le ſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ſuſpens, car il nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a le gar<g ref="char:dhook">d̔</g> de c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et il ne poet au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re et les ſeruic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auxi &amp;c. iſſint I. S. chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne tient de roy &amp;c. &amp; ceo ꝓue les parolx del <hi>de<g ref="char:EOLhyphen"/>uener'</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> reherſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenuſt de roy &amp;c. &amp; B. lhr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ne poet au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clau ſit extrem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> &amp;c. et ꝑ les ſeria<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts et lattorn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy fuit moue le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>trar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn or<g ref="char:dhook">d̔</g> eſt mis com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t lhr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e doit ſuer pur au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e. s. per br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e <hi>de die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clauſit extrem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ma<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>damus, deuener',</hi> ou q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>plut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ils ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t bt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z pur le party ſolon<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas, vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenꝰ a ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ordt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, eins a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pleaſ. voit il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝓfit demeſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> title troue et e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſ. ꝑ leſchet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>virtute officij</hi> &amp;c. Et ſix nul voit denit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mes ſi ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>vſt eſtt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> troue ꝑ leſchete <hi>virtute offic'</hi> &amp;c. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>ra bon com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne fuit ꝑ <abbr>vtue</abbr> 
                  <abbr>dl</abbr> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et per m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>l</abbr> reas<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lhr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſil voit au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſuer br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car il nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a ia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mez liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſur office pris <hi>virtute officij nec virtute co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſionis &amp;c. Et diem clauſit extremu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> ſue a<g ref="char:abpre">p̄</g>z la<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur le roye<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bon, mes vne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lheir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> claufit exts'</hi> ne ſoit bon vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> loffice priſe ꝑ c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> entitle le roy e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bon <hi>no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> obſta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>in quifitio capt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> virtute bre<g ref="char:EOLhyphen"/>nis</hi> &amp;c. mes le court c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>n<g ref="char:dhook">d̔</g> 
                  <hi>virtute offic ij</hi> &amp;c. Et iſſint le meulx pur le roy &amp;c. Et ſir a ceo que e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> I. S. chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenoit cel t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> du roy pur e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit en gar<g ref="char:dhook">d̔</g> le roy, ſir c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſint, car le fra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>kt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit en luy &amp;c. <hi>no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> obſta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſil vſt ent ſnr le roy <hi>nuli' acrceſcit ei liber'</hi> ten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ꝑdr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dowr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur entruſion ou ſil fiſt feoff. <hi>
                     <abbr>houll</abbr> accreſcit ei liberu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> ten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. mes icy le frankt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit en luy et il conient ten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> daſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et le Roy pur au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e deſ<g ref="char:EOLhyphen"/>chete a<g ref="char:abpre">p̄</g>s le mort I. S. chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ergo il fuit s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et ſir <hi>poſito</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> I S. chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e vſt purch. aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>res tenꝰ du roy ſino<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>oit co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en natut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clauſit <hi>extrem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a il ceſt t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re &amp;c. car en nature de <hi>deuener<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> il ne poet eſte <hi>eid</hi> &amp;c. pur ced ceſt terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne fuit en gar<g ref="char:dhook">d̔</g> le roy &amp;c. per que ſemble que le roy poet eſlier en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l nature il voet ſuer ſon co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſion que eſt ꝓperm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſont ſuit &amp;c. Etles iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en comen banke tien<g ref="char:dhook">d̔</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le com<g ref="char:EOLhyphen"/>miſſion fuit noi<g ref="char:dhook">d̔</g>. Et aſcſis mt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e diſiſitie qu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſion eſt graunt <hi>ex mero motu</hi> et quant per ſuggeſtio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> car qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il eſt per ſliggeſtio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> entendue per le party en quel cas il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t en ſuer le nature del br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l le party doit ſuer &amp;c. aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſil ſoit <hi>ex mero motu</hi> &amp;c. et auxi ceſt br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt graunt ſur ſuggeſtion<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt <hi>quia dat' eſt nobis intelligi</hi> &amp;c. Et aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s mittero<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>atie ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> abſolute, et gen<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>al, car ſi le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vſt ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> gen<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>aldenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>rer de touts gardes et eſchet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ceo vſt eſtre bone mes
<pb facs="tcp:18570:6" rendition="simple:additions"/>qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſpec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t enſuer le natur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> natur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt ſue, iſſint icy. Et ſi ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ad vn <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>clauſit extremu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> il nauet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pluiorz en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ty, car iſſint ſerra xx. diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ꝑſons troues heir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a vn m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑſon q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ue<g ref="char:EOLhyphen"/>nient, et iſſint nul fine ſcrra en le ley, et ſi ꝑ office ſoit troue q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re eſt tenꝰ de roy, &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ied ſue ꝓchein hr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et deins age, &amp; aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> office e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> troue pur le roy per co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou per br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> hr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp;c. ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voi<g ref="char:dhook">d̔</g> iſſint le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> def<g ref="char:EOLhyphen"/>fect &amp; les ant<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s voi<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. Et a ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poet ee q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dit I. S. chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s terres purch aſe tenꝓ de roy &amp;c. ſir le roy ſerra ai<g ref="char:dhook">d̔</g> ꝑ <hi>deuener<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et que plura</hi> ou co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en natur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de les ii. &amp;c. Et les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de banke s. <hi>Billing Nedha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> &amp; <hi>Yong</hi> tien<g ref="char:dhook">d̔</g> le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e le roy e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en dig<g ref="char:EOLhyphen"/>nitie et honor ſur toutz perſons, iſſint eſt il en ley en <g ref="char:abpre">p̄</g>rogatiue, &amp; le ley pris &amp; conſtrue fauorable pur luy car il poet ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l court il voet, et ſil ple<g ref="char:dhook">d̔</g> double ple il eſt aſſets bo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et ſu demoruſt en ley il poet e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> waiuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et pren<g ref="char:dhook">d̔</g> iſſue &amp;c. Et eſt nul diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſitte ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſion gen<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>al et eſpecial al roy, quant al point, et com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt pris ſur enformac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enformac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fra enten<g ref="char:dhook">d̔</g> ꝑ le counſaile le roy, et nemy per le party. Et ſir ſi vn co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vſt iſſue denquerer ſole m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſi I. S. chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moruſt ſans hr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ou nemy, ceo vſt eſte bone, et vne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſt ſur eſpec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> point <hi>qd' fuit conc'ergo a fortiore</hi> lcy, et le roy ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenꝰ denſuer lord q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt limit al heire &amp;c. mes ſi co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſi<g ref="char:EOLhyphen"/>on ſoit fait a trois ſiii. preign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enqueſt ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voi<g ref="char:dhook">d̔</g> mez aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt icy &amp;c.</p>
               <p>¶ <hi>Le Chaunc'</hi> ſi co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit fait a pluſors coniunct<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et diuiſi &amp;c. ſi vn preign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn enqueſt et vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt, le meliour ſerra priſe pur le roy &amp;c. mes diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s des iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſoient q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra priz, car per ceo le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſi<g ref="char:EOLhyphen"/>on eſt execut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. <hi>¶ Le Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c'</hi> ſi vn co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſiſt pur le roy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad <abbr>l</abbr> nature <g ref="char:dhook">d̔</g> touts les br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es. s. <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clauſit extrem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mandamus, deuener', q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> plura, et hm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>di,</hi> ceſt bon pur le roy, tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſcuns des ap<g ref="char:abpre">p̄</g>ntices negauer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et fuit touche q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ad <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clauſit extremu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> et il par<g ref="char:dhook">d̔</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſil vient en le chauncery et <abbr>voil</abbr> mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er que il eſt ꝑ<g ref="char:dhook">d̔</g>, il auer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nouel br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. <hi>quęie</hi> ſi of<g ref="char:EOLhyphen"/>fice ſoit troue ſur ambideux que ſerra pris &amp;c. Et aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s des apprentic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſoient q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi vn que neſt heire ſue <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clauſit extrm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> hors del chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cery, &amp;c. Et pꝭ ſheire vient et mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt heire, il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>anouel br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>quere</hi> &amp;c. Et auxt fuit touch ſi leſchet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> troue vn office pur le roy per br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt ſuffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> loffice eſt bon, car il ad ii. powerz vn ex officio, aur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per br, et com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t que le briefe ne vaut tout neſt voi<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. Et per les ſeriaunts le roy fuit moue ſi vn offic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit troue per vn <hi>die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> clauſit</hi> &amp;c. s. que vn eſt heire a I. S. chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tient du roy &amp;c. Et il eſt deinz age, et iſſint entitle le roy a vn gar<g ref="char:dhook">d̔</g>, &amp; pꝭ per co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>miſſion ſoit troue m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et que vn H. eſt heire ceo ne vault, car nul meliour title eſt troue pur le roy, car en ceſt caſe em<g ref="char:EOLhyphen"/>bideux entitleront le roy a vn chattel. s. gar<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. mes ſi le darrein of<g ref="char:EOLhyphen"/>fice entitle le roy al t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per eſcher<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou auter title denheir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bon &amp; ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt troue heire per le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> office nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a iammes liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e tan<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> il ad trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le ſecond &amp;c.</p>
               <p>
                  <hi>¶ Cateſby</hi> vient al barre, et mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vn Iohn fuit ſeiſi de certeine rent en taile a luy,<note place="margin">5 Nota.</note> et a ſes heires de ſon corps engendres &amp;c. Et puꝭ vn A. port br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>vs</abbr> le dit I. t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en taile et au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iugꝭ final enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le dit I. &amp;c.
<pb facs="tcp:18570:6" rendition="simple:additions"/>le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dit A. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> recou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad, en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le rent a<g ref="char:abpre">p̄</g>s ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> recou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e. s. ſil ad eſtate tatle co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il rec. ou ſil au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fee ſunple, et il ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble que il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de fee ſimple en ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rent, car le iug. en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de droit e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tout te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pz fi<g ref="char:EOLhyphen"/>nal, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enten<g ref="char:dhook">d̔</g> deſtate de fee ſimple, et le r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en taile, et ſes hr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z ſerra co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>clude adire le contrar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ad fee ſimple en ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rent ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. <hi>¶ Pi<g ref="char:EOLhyphen"/>got</hi> ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble le contr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; que le rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de nul effect, car il apꝑt per ſon mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z demeſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le fee ſimple fuit en le donor de ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>rent, et ſil ſoit en le donour do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> il ad rien rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>vz</abbr> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en taile, car eſtate taile ne poit ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> recou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e per br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne per aur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ceo e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> impoſſ. car nul poet e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en taile forſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y que fuit don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝓue bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le diſco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en taile ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> feiſi deſtat tayle mes deſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en fee &amp;c. <hi>¶ Litt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>,</hi> ſile t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en taile diſcont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en fee, le diſco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nad que eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me de vie, car le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſtate forſque pur t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me de vie q<g ref="char:dhook">d̔</g> 
                  <hi>Cateſby</hi> &amp; <hi>Genny negauer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>,</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s cheſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le mon<g ref="char:dhook">d̔</g> il ad eſ<g ref="char:EOLhyphen"/>tate en fee, ta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> que il ſoit de fete per ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad. Et nul voet deniet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mes ſi le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en taile ſoit diſſ. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le diſſ. ad fee ſimple et ſil dei, s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> feme ſerra eudow &amp; s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> heire au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a aſſiſe de mort<g ref="char:dhook">d̔</g> ſi eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apres s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mort per que &amp;c. ¶ <hi>Choke,</hi> ſtieo leſſe t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>res a t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me dans, et le leſſe fait leas a t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me de vie ſi le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a terme dans deuy, le leſſor auera aſſ, vers le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a terme de vie car <hi>viuen te altero eoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> locu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> &amp;c. <hi>¶ Cateſby</hi> &amp; <hi>Genney</hi> diont que ilz a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>bi<g ref="char:dhook">d̔</g> ſont diſſeiſors, mes <hi>Littleton</hi> diſoit que il nauer vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſſiſe en ceo cas enuers lun ne laur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car leſtate le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a terme de vye, eſt defete per le mort le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a terme dans, et don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> laſſiſe faire &amp;c. quer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.</p>
            </div>
            <div type="part">
               <head>¶ DE TERMINO TRINITATIS ANNO. xiiij. re gni regis Edwardi quarti.</head>
               <p>
                  <seg rend="decorInit">E</seg>N vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de dower le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e fuit ſeiſi de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cel t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re en s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> demeſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de fee,<note place="margin">1 Dower.</note> et priſt a barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn I. B. et au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſue entre eux, et pꝭ le dit fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e moruſt et le dit I. B. ſoy tie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eins co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per le curteſy, le reu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> regar<g ref="char:dhook">d̔</g> al barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le d<g ref="char:dhook">d̔</g>t, et pꝭ le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per le cur<g ref="char:EOLhyphen"/>teſy, leſſa s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſtate al barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. que fuit eu le reu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ren<g ref="char:dhook">d̔</g> a luy cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, et pur def. de paiment vn reent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et pꝭ le rent fuit arrere per que il enter pur def. de paym<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t et d<g ref="char:dhook">d̔</g> iug. ſi action. Et fuit moue ſi le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me de vie poet ſurrendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> condicionalm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a ceſty en le renerſion, et fuit dit que cy, et puꝭ <hi>per agard le piee fuit aiugꝭ bon barre &amp;c.</hi>
               </p>
               <p>EN tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z ꝑt <abbr>vz</abbr> ii. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux pledr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> culp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; al tour de <hi>venire fac'</hi> r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, lim ap<g ref="char:EOLhyphen"/>paruſt,<note place="margin">2 Treſpas.</note> laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fiſt def. et ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apparuſt ple<g ref="char:dhook">d̔</g> vn arbitrem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t fait ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> et luy pꝭ le darr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> conr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; le <abbr>pl</abbr> pria le<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt <abbr>vs</abbr> ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fiſt def. et <abbr>voil</abbr> en<g ref="char:EOLhyphen"/>ꝑle al arbitrem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lenqueſt fuit priſe enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>i que fiſt def. et troue cnlp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et le <abbr>pl</abbr> p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>iug. enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z celuy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt troue cul p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; il voile relinq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſ. ſon ſuit enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s laur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ple<g ref="char:dhook">d̔</g> larbir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, &amp; fuit dit per <hi>Litt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en nul cas lou lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt port <abbr>vz</abbr> 
                  <hi>2.</hi> ou <hi>3.</hi> &amp;c. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> ne poit relinq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſ. s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuit enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z lu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; pria s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iug. <abbr>vz</abbr> laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t iug. car ado<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mes a<g ref="char:abpre">p̄</g>s ing. il poit relin<g ref="char:EOLhyphen"/>q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſ. ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuit enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux quant il voet, et iſſint fuit rule per toutes les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>men ba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ke, et pꝭ le <abbr>pl</abbr> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iug. enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s celuy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit troue cul<g ref="char:EOLhyphen"/>pable
<pb facs="tcp:18570:7" rendition="simple:additions"/>pable et relinquiſ. ſon ſuit <abbr>vs</abbr> laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que ple<g ref="char:dhook">d̔</g> arbitrem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c.</p>
               <p>EN det le <abbr>pl</abbr> counta com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il ſpouſa la file le def. et q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a xx. li. pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> faire,<note place="margin">3 Dette.</note> et per ag. de <hi>touts les Iuſtic'</hi> del co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en bank ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z fait ꝑ le def. ag. fuit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> ne pris rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s per s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> det<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>minable en le court xp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tan, car il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le nat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e eſpouſelz, mes le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>trary aiugꝭ an xx. li. aſſ. Et le diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſitie la pris q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſi def. ꝓmiſe le <abbr>pl</abbr> xx. li. pur marier ſon file q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> det<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>minable al co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en ley pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> choſe pur cel xx. li. iſ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſint q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il all <hi>quid ꝓ quo</hi> mes aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi le def. ꝓmiſe le <abbr>pl</abbr> xx. li. oue ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> file la il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le nat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e eſpouſels eſt. s. <hi>ins ſpirituale,</hi> &amp; le ſpiritual court au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a le determination de ceo, et nemy le court le roy &amp;c.</p>
               <p>NOta que fuiſt tenꝰ ꝑ <hi>touts les Iuſtic'</hi> en le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en ba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>k que ſi vn ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſoit diſſ.<note place="margin">4. Nota.</note> &amp; le diſſ.enble le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re, et pꝭ lenblem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eſt ſeu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del frankt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; gi<g ref="char:EOLhyphen"/>ſant ſut le frankt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> alte<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps del ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, le diſſ. les au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a &amp;c. Et nota q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſity fuit priſe deuant ſes heurz lou e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> annexe al frankt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps dent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le diſſ. et lou il eſt ſeu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e, car ſi lenblem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſoit annex al fra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>kt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps de s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enter, don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> il les au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a, et ſi nemy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le diſſ. les au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a mes aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſi le diſſ. emꝑta lemblem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> meaſon don<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> le <abbr>diſſ</abbr> poit eux rep<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſ. mes <hi>Litt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> di<g ref="char:EOLhyphen"/>ſoit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi le diſſ. ſucci<g ref="char:dhook">d̔</g> les arbres, et eux enꝑt a ſon meas<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> liſt al diſſ. deux repre<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> ꝙ <hi>Choke negauit. ¶ Litt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> il eſt diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſity ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lenblem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, &amp; les arbres car lenblem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eſt choſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur<g ref="char:dhook">d̔</g> ſur le fra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>kt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per loccupac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>home, et iſſint ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les arbres, car ils creſſont per le pou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de dieu &amp; iſſint eſt de feine et daut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s herbes que vient del terre.</p>
               <p>NOta que fuit moue per les iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en ba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>k que ſi br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de det ou tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z ſoit port per vn <abbr>vill</abbr> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le leſſe pur t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me dans <g ref="char:dhook">d̔</g> leas le ſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r le dit <abbr>vill</abbr> il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bon ple pur le leſſe adire que le <abbr>pl</abbr> eſt <abbr>vill</abbr> a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l il ti<g ref="char:EOLhyphen"/>ent pur t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me dans,<note place="margin">5 Nota.</note> et e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auxibn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e le leſſour dirr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mes <hi>Lit t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> diſoit que le contrary eſt ley, del leſſe a volu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t dun man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a que <abbr>vill</abbr> eſt regar<g ref="char:dhook">d̔</g>, pur ceo que ſon occupac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt det<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>minable al volunt ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>leſſ</abbr>. Et auxi ſi le leſſe a volunte dun man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a<g ref="char:dhook">d̔</g> comen appen<g ref="char:dhook">d̔</g> am<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ſi leſſour mitr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eins ſes beaſtes pur vſer le comen, ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſtate eſt der<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mine pur ceo que per le vſer del comen appiert queſon eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt determin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c.</p>
               <p>EN br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s port per Raufe Iuerys eſquier enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z ij.<note place="margin">6 Treſpas.</note> ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vt lag. et fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pris ꝑ vn <hi>cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vtlag',</hi> et lun mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e al court q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lon il eſt <abbr>vtl</abbr> ꝑ le noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de I. Stok &amp;c. que ſon noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt, et fuit iour del br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e purch. I. Stokys et nei I. Stok, et pria <hi>ſcire fac'</hi> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le dit Rauf. &amp; auoit r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> xv. <abbr>Hul</abbr> a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>liour laua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t dit R. I. vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t et diſoit ꝑ <hi>Genny</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <abbr>l</abbr> dit I. S. fuit conꝰ per lu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; ꝑ laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ilz fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a iſſu, &amp; <hi>venire fac'</hi> agꝭ r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, xv. P. ꝓ ch. enſtra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c. et le dit I. S. fuit leſſe a mainpris en le meſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pz &amp;c.</p>
               <p>EN vn <hi>quid iuris clam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit que il fuit ſſi de ſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en fee,<note place="margin">7 Quid iurꝭ clamat.</note> iour de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> purch. <hi>abſq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> hoc</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me de vie &amp; d<g ref="char:dhook">d̔</g> iug. ſil doit attorn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c.</p>
               <p>VN trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fa vn office en le chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cerye et fuex<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a iſſue quel fuit ma<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> en banke le roy pur ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trie &amp;c.<note place="margin">8 Trauerſe.</note> Et la vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ten<g ref="char:dhook">d̔</g> le trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z, &amp; diſoit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy auoit grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> chart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z iſſint duiſt il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ew <hi>ſcir'fac.</hi> 
                  <abbr>vz</abbr> le pate<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, et pur r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il nauoit p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, il ne purſua <abbr>l</abbr> trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s en <abbr>l</abbr> ba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>k &amp;c. mes <abbr>voll</abbr> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de nouel &amp;c. Et fuit dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne ſerra trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s et le
<pb facs="tcp:18570:7" rendition="simple:additions"/>dit bank, car la ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> forſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> tranſcript del office, mez loffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de murruſt en <abbr>l</abbr> chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et fuit d<g ref="char:dhook">d̔</g> 
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> toutz lez iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en leſchkt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſil purr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> prier <hi>Scire fac'</hi> ore en le Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur <abbr>l</abbr> prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ꝑ toutz <abbr>lz</abbr> tuit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car le miſple<g ref="char:dhook">d̔</g> le def. de forme ne ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <g ref="char:abpre">p̄</g>iudic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en nul cas en le Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car il ne poet ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit le court ꝯſcie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce ſi lact del clerk en le ple<g ref="char:dhook">d̔</g> cauſer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la party de per<g ref="char:dhook">d̔</g> la auant<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuit, et de tout ſes coſtages. Et fuit dit a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps per <hi>Choke, Littleton &amp; Nedham</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a cel iour home puit co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>feſſer vn matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de recor<g ref="char:dhook">d̔</g>, co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſi ſoit troue deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t leſchet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>tail</abbr> le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ouſter en fee, et q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſty en le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auoit fait felony, pur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuyt vtlagꝭ, et q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>tail</abbr> eſt mort ſans iſſue, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn poet trauerſ. ceſt office co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e adire que auau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t leſtat <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>e <hi>donis condicionalibus et poſt ꝓlem ſuſcitat'</hi> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>tail</abbr> auoit luy enfeoffa, &amp; a<g ref="char:abpre">p̄</g>z le dit feoffem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t que ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y en le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit vtlagꝭ <hi>vtſupra,</hi> et pria que les maines le roy amoues &amp; ceſt bon auoidance, car il ad confeſſe le dit office que eſt le title le roy, &amp; ceo auoi<g ref="char:dhook">d̔</g>. car le fee ſimple fuit ale ꝑ le feffem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t de ceſty en le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a toutes iours deuau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le dit eſtate &amp;c. Et les iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>ſurrexerunt</hi> &amp;c.</p>
               <p>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ta a vn W.<note place="margin">9 Nota.</note> Trehern<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn gar<g ref="char:dhook">d̔</g> 
                  <hi>qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diu in ma<g ref="char:EOLhyphen"/>nibus noſtris eſſe co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tigerit de hered' in hered'</hi> &amp;c. Et puꝭ iheir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vi<g ref="char:EOLhyphen"/>ent a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pleine age,<note place="margin">9 Nota.</note> &amp; deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ou s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> homage fait il dei, et puis le Roy grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le gar<g ref="char:dhook">d̔</g> de s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝓhꝭ heir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a vn W. Huſſey ſon attorn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; <hi>loppin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de toutle court</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ii. grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voi<g ref="char:dhook">d̔</g>, pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> heire ne moruſt en le gar<g ref="char:dhook">d̔</g> 
                  <abbr>l</abbr> roy, enta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit de plein age com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne fiſt. s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> hom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne liuere fait a luy, iſſint ceux parolx de <hi>hered' in her<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> ne purr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> perform<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c.</p>
               <p>EN leſchekr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t toutz <abbr>ls</abbr> iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le cas fuit tiel,<note place="margin">10 Appel.</note> vn fuit arr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al ſuit de ꝑtie ſur vn appel a Newgar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t les iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de g. d. le quel ple<g ref="char:dhook">d̔</g> de rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> culp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et le court d<g ref="char:dhook">d̔</g> de luy com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il <abbr>voil</abbr> luy acq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit que il ne <abbr>voil</abbr> pluꝭ dir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, le quel a ore il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mis a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce ou q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pendus ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ¶ <hi>Huſſey</hi> lat t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le royſeble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mis a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce, car il eſt a ore ſico<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e il nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s dit, carſil ple<g ref="char:dhook">d̔</g> de rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> culp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ou aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> plee &amp; ne <abbr>voil</abbr> c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et mitte en triel, do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> le ple neſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accept, mes ſico<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit, car tout eſt vn qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il ple<g ref="char:dhook">d̔</g> vn ple le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſolo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> lorder del ley, &amp; qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il ne ꝑle riens, le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>i do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> ſil ne ꝑle rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pris come muet et ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mis a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce &amp;c. <hi>¶ Choke</hi> leſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> reher c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il luy mitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a en paiz de bo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et de <abbr>mal</abbr>, et ſil ne voile il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mis a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur lauantage s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſue, car ſil ſoit ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aiuge a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce, il ne ꝑdr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pluꝭ, mes ſes bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z, &amp; ſes t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>res &amp; ten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſauez a ſez hr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z &amp;c. Et ſil demurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur vn ple<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aiuge enco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> luy il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dꝰ, ꝙ <hi>fuit conc'</hi> do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> icy qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il ne <abbr>voil</abbr> auterment ple<g ref="char:dhook">d̔</g>, &amp; le recor<g ref="char:dhook">d̔</g> ꝓue q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne poit au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le plee, ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dꝰ, car ſi vn ſoit arrain<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et il ple<g ref="char:dhook">d̔</g> de rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> culp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et <abbr>voil</abbr> gager batail, &amp; le court dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> endite en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lieu, com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le recor<g ref="char:dhook">d̔</g> ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la a cel tee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps, il ne gager<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bat<g ref="char:EOLhyphen"/>tail <hi>qd' Brian negauit.</hi> Et aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z diſoie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>appell</abbr> ſi lappel allege q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le appellant eſt baſtar<g ref="char:dhook">d̔</g>, ouſi lappel ſoit port ꝑ vn fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de mort s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> adir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> v<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> accou<abbr>pl</abbr> &amp;c. il ne rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>der<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ouſter al felony, pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ceſt iſſue eſt certify enco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> luy, il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pendꝰ, ꝙ <hi>Brian &amp; Cateſby neg.</hi> &amp; diſoie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t clere<g ref="char:EOLhyphen"/>m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le felony ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re a<g ref="char:abpre">p̄</g>z <hi>le certificat</hi> deleueſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> &amp;c. <hi>et adiornat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.</hi>
               </p>
               <p>
                  <pb facs="tcp:18570:8"/>
                  <note place="margin">11 <abbr>Bill.</abbr>
                  </note>VN <abbr>bill</abbr> fuit ſue ſur vn act de parliam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <abbr>vz</abbr> vn ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp; lact fuit fait <abbr>vz</abbr> iij. ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ez co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e appiert per m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lact, &amp; fuit ꝯteign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lact q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn ꝓclam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de eux fait aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> riot ou extorc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les partiez greuez au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ot lour re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t per bil e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>k le roy, et il aſſign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apparuſt auoit fait riot &amp; extorc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al <abbr>pl</abbr> &amp;c. ¶ <hi>Pigot</hi> iudg. de <abbr>bill</abbr> enta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le bil eſt ꝯceiue ſur vn act de parliam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp; lact ꝓue q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z iij. &amp; le bil ne recit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lact fait e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>u<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z iij. mes appiert ꝑ le bill q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne fuit fait forſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s vn, le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ne poet ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. et pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il d<g ref="char:dhook">d̔</g> iug. del bil &amp;c. car li ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e port acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur vn ree<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou ſur fait, il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t accor<g ref="char:dhook">d̔</g> oue <abbr>l</abbr> rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou le fait, ou aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a, et iſſiut icy per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Vauiſ.</hi> ſi vn rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit <abbr>tail</abbr> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z iij. ſi lu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux aua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſue moruſt, vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>non obſtante</hi> il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>Scire fac'</hi> accor<g ref="char:dhook">d̔</g> al recor<g ref="char:dhook">d̔</g> ou aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il abater<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; il <abbr>all</abbr> com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le ij. eſt mort, iſſint ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble icy &amp;c. et puis it paſſa ouſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et ple<g ref="char:dhook">d̔</g>.</p>
               <p>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>Starkey</hi> d<g ref="char:dhook">d̔</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en leſchekr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t lez iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>,<note place="margin">12 Nota.</note> ſi acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit port enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z vn fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mai<g ref="char:dhook">d̔</g>, widow, ne wife, com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a el addic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s diſoie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> el ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> appel <abbr>ſingl</abbr> woma<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z dio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> el ſer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> appel <abbr>ſua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t</abbr> et aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z diſoie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t al co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en ley ne fuit addic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>quere</hi> &amp;c.</p>
               <p>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>Choke</hi> priſt diu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſitie lou acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z <hi>quare ſeruie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuos ver<g ref="char:EOLhyphen"/>berauit</hi> ou <hi>tenent' ſuos verberauit ꝑ ꝙ a tenura ſua receſſer'</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ceo cas il ne mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a les noſmes des ſerua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts ou des ten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tz en le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>,<note place="margin">13 Nota.</note> mes ſi le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit port <hi>quare ſeruie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t' ſuu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> ou <hi>tenent' ſuu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> verberauit</hi> il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t de mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er le noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>et cum hoc concordat</hi> le form<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cery &amp;c.</p>
               <p>EN br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur leſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de an<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>5.</hi> R. <hi>2.</hi>
                  <note place="margin">14 Entre.</note> le <abbr>pl</abbr> counta com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le def. ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oue force ou s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne fuit congeable en vu carue de t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re &amp;c. en Dale &amp;c. ¶ <hi>Genney</hi> pur le def. dit que fin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſe leu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cel carne de t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re, oue vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> carue &amp;c. lan <hi>17.</hi> E. le <hi>3.</hi> perent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Stephen Pount et I. ſa fee plei<g ref="char:EOLhyphen"/>na<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts et vn I. defore<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dit I. conuſt tout le dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cel t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t les ditz S. &amp; I. ſa feme co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ilz au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de ſon done a eux, et a lour heir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a touts iours &amp;c. &amp; puꝭ le dit S. et I. ſon feme mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e, a<g ref="char:abpre">p̄</g>z que mort le dit t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re diſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a vn F. co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e fitz et heire les dits &amp;c. le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l enfeffa vn B. et D. en fee &amp;c. Et le def. co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſerua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a les ditz B. &amp; D. &amp; per lour co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>mau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> entre iugꝭ &amp;c. <hi>¶ Cateſby</hi> a c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dioꝰ noꝰ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> longe te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps deuau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ceſt fine leue, fin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſe leua de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re. s. le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour de May la<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> E. le iij. xiiij. ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceux S. Pount et I. ſa feme et vn I. lour fitz pleinants, et vn Henr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Whit deforc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et lauau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tdit H. conuſt tout ſon droit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cel t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le dt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le dit I. le fitz a luy et a ſes heires de s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> corpz engen<g ref="char:dhook">d̔</g>, &amp; pur def. diſſu le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>tail</abbr> a les ditz S. Pount et I. s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> feme, et a les heires de lour corps engen<g ref="char:dhook">d̔</g> et pur def. diſſue de eux le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a vn R. en fee &amp;c. Et puis le dit S. le baro<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fiſt feoffem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cel terre en fee &amp; re<g ref="char:EOLhyphen"/>priſt eſtate a luy, et a ſon fem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et a <abbr>lz</abbr> heirz males de lour corps enge<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g>, le baro<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moruſt ſau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s iſſue entre eux &amp;c. ore le cas neſt auter, mes ſi ceſt repriſel deſtate ꝑ le bar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit remit t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ou nemy. Et ſi el ſoyt ſon re<g ref="char:EOLhyphen"/>mitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit reuine, et tout le court fuit e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <hi>Genney,</hi> car il argua q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ne fuit e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> remitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. <hi>¶ Brian</hi> chiefe Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſoit en c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi ieo don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re a vn fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſole en <abbr>tail</abbr>, le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ouſt r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> fee a vn auter
<pb facs="tcp:18570:8" rendition="simple:additions"/>et puꝭ el priſt bar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l aliene m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re a vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en fee, &amp; repriſt eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a eux deux, et a <abbr>lz</abbr> hr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z de lour ii. corpz &amp;c. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> reco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; <abbr>l</abbr> fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> remit t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi el ſuruiue. s. bar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi le bar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> þorn;uiue le fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp;c.</p>
               <p>EN trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s port ꝑ vn I. <hi>quare domu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fregit</hi> &amp;c.<note place="margin">15 Treſpas.</note> ¶ <hi>Cateſby</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la meaſon ou il ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s dee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. eſt &amp; fuit de te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps dont memory &amp;c. vn co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en <abbr>gaol</abbr> a lez vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de L. pur le tempz ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>antz, agar<g ref="char:dhook">d̔</g> priſon<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s a eux co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mit, et dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. fiſt vn F. gaoler de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>gaol</abbr>, &amp; il per co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> et licence le dit F. adon<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> eſteant gaoler, ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a ꝑler oue vn ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit en la gar<g ref="char:dhook">d̔</g>, le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l eſt m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le <abbr>pl</abbr> ad &amp;c. ¶ <hi>Genney</hi> ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le plee ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ad iuſtifie per lice<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nad powr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aluy lice<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y <abbr>gaol</abbr> ne fuit forſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> vn ſerua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, et en cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas ou ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e iuſtifie per vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>y en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il iuſtify, ad ſuffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> powc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ley, &amp; iſſit ne fait il en c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas, mez ſil au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> des vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, le iuſtific<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vſt ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bon <hi>q ꝑ Choke negauit,</hi> car <hi>poſito</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo fayt vn home parker de ma parke, &amp; il ad vn loge de boier<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, neſt il ſuffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iuſtifie enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s moy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſon maiſter en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s port per moy enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s luy? oile ſir, ꝙ <hi>fuit co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſum</hi> per les Iuſtices, et puis <hi>Genney</hi> pleda ouſter &amp;c.</p>
               <p>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit <hi>tenꝰ ꝑ to uts les luſtic'</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en nau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
                  <g ref="char:dhook">d̔</g> trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pagnion,<note place="margin">16 Nota.</note> nient pluꝭ au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a il acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur leſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de R. ann<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> v. ne ſur leſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> H. <hi>6.</hi> ann<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. <hi>8.</hi> lou il ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oue force &amp;c.</p>
               <p>
                  <hi>ADhuc</hi> del appel de Newgate a darr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accor<g ref="char:dhook">d̔</g> fuit per toutz lez iuſ<g ref="char:EOLhyphen"/>tic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oue le graun<g ref="char:dhook">d̔</g> deliberat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que lappel ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mis a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> penance,<note place="margin">17 Plus de lappel. fol. 1.</note> mes not<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> toutz les iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et ſeria<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tz arguet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> matr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſecrer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eux m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z &amp; pꝭ <hi>Nedha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </hi> ala a Newgate, et d<g ref="char:dhook">d̔</g> iugꝭ ſur luy <hi>in forma q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſequitur</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lap<g ref="char:EOLhyphen"/>pel ſerf remain<g ref="char:dhook">d̔</g> a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> priſon la il fuit deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, et q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> puis il ſerramis en vn chabre, et la ſert nud ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> liter<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou ſirpis, ou aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> drapz, ou aur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> choſ. mes ſolem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le nu<g ref="char:dhook">d̔</g> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re, et q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> puꝭ il ſerra nu<g ref="char:dhook">d̔</g> coucha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſur ſon dorſe nu<g ref="char:dhook">d̔</g> ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> gar<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="2 letters">
                     <desc>••</desc>
                  </gap>iſh circa luy ſauant vn choiſe le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l couere s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> me<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bre, &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> teſt ſoit veſte, et les pees veſte, et q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> brache ſoit traie a lu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ber oue vn cor<g ref="char:dhook">d̔</g>, et laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> brach a lauter quart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. et que lun pee ſoit traie a lun quart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del cha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pee a laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> corps ſoit mis vn peece de ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tant co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e il poit ſuffre et port ſur luy &amp; pluiz, et le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour a<g ref="char:abpre">p̄</g>s il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a paine fait de barley trois morcellis ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> boier et le ſecond iour il boier trois foitz tant ſi come il poet dew o<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ꝓcheine a le huis del priſon except ewe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt currant, ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z aſcun pane &amp; ceſſerra s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diet tan<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> il ſoit mort <hi>quod nota</hi> &amp;c.</p>
               <p>
                  <hi>¶ Explicit Annus xiiij. Edwardi quarti.</hi>
               </p>
            </div>
         </div>
      </body>
      <back>
         <div type="colophon">
            <p>
               <g ref="char:leaf">❧</g> 
               <hi>Imprinited at London <hi>in Fleteſtrete within Temple Barre,</hi> at the ſigne of the Hand and Starre, by</hi> Rychard Tottel, the xij. day of Iune. <hi>1582. Cum priuilegio.</hi>
            </p>
         </div>
      </back>
   </text>
</TEI>
